新款 Chromebook 或採用 Snapdragon 845 處理器

今個月初發表的 Qualcomm 全新處理器 Snapdragon 845，預計將會在明年被不少 Android 旗艦手機採用，甚至會應用於第二代的 Always Connected 筆電。現在有消息指，Snapdragon 845 還有機會應用於未來的 Chromebook 之上。

XDA Developers 討論區的網民發現 Chrome OS 的程式碼，有為 Snapdragon 845 作準備的蛛絲馬跡。事實上，現時已經有部份 Chromebook 採用和手機相似的 ARM 處理器，例如 Samsung Chromebook Plus 使用 Rockchip 處理器，而 ASUS Chromebook 則使用 MediaTek 的處理器，不過論效能表現，應該都比 Snapdragon 845 遜色。

有前 Google 員工透露，以往曾經考慮在 Chrome OS 裝置使用 Snapdragon 處理器，不過 Qualcomm 僅提供兩年的驅動程式更新，令承諾提供 5 年系統更新的 Google 卻步。現在 Qualcomm 夥拍電腦品牌推出 Windows 10 S 系統的 Always Connected 筆電，有可能會令 Google 重新考慮。

高通因為得兩年driver更新所以Chromebook唔用Snapdragon，依家Chromebook用即係聽左Google講要有5年driver更新，咁之後啲S845 Android 旗艦想有5年Android更新不是夢

S845 chromebook vs S845 window laptop

下年旗艦買得過

都係windows snapdragon CPU notebook 實用

想買chromebook
等埋s845版先再決定

netbook

姐係下年845機係project treble下會有5年升級?

高通肯D廠都唔肯啦

到時Custom rom想有官方driver都易啲